\documentclass[../index.tex]{subfiles}

\begin{document}
    \newpage
    \pagenumbering{gobble}
    \begin{center}
        \Large{\textbf{TÓM TẮT NỘI DUNG ĐỒ ÁN}}\\
    \end{center}
    \vspace{1cm}

    \textbf{Giới thiệu vấn đề}\\
    \indent
    Trong những năm gần đây, các diễn đàn trực tuyến ngày càng trở thành một nền
    tảng quan trọng để cộng đồng chia sẻ thông tin và kiến thức. Tuy nhiên, các diễn
    đàn truyền thống xây dựng trên kiến trúc monolith thường gặp phải những hạn chế
    như khả năng mở rộng kém, khó bảo trì và cập nhật, cũng như rủi ro cao khi xảy
    ra lỗi. Điều này dẫn đến trải nghiệm người dùng không được tốt và khả năng
    thích ứng với sự thay đổi của thị trường kém.

    \textbf{Tổng quan giải pháp}\\
    \indent
    Để khắc phục những hạn chế trên, đề tài này đã lựa chọn kiến trúc microservices
    làm nền tảng để xây dựng website diễn đàn. Kiến trúc microservices chia nhỏ
    ứng dụng thành các dịch vụ nhỏ, độc lập, có thể được phát triển, triển khai và
    mở rộng một cách riêng biệt. Việc lựa chọn kiến trúc này mang lại nhiều lợi
    ích như: Khả năng mở rộng cao, linh hoạt, dễ bảo trì, công nghệ hiện đại.

    \textbf{Đóng góp chính và kết quả}\\
    \indent
    Đóng góp chính của đề tài là việc xây dựng website diễn đàn trực tuyến dựa trên
    kiến trúc microservices đã mang lại nhiều lợi ích so với các giải pháp truyền
    thống. Hệ thống diễn đàn được phát triển trong đề tài này không chỉ đáp ứng
    được các yêu cầu về tính năng mà còn có khả năng mở rộng, linh hoạt và dễ bảo
    trì.
\end{document}