\documentclass[../index.tex]{subfiles}

\begin{document}
    \section{Kết luận}
    Đồ án đã trình bày được các nội dung:
    \begin{enumerate}
       \item Đặt vấn đề, tìm hiểu, chọn hướng đi cho đề tài đã chọn
       \item Phân tích thiết kế nghiệp vụ
      \item Chọn công nghệ phù hợp với bài toán
        \item Thiết kết và xây dựng website diễn đàn trực tuyến Together.NET
    \end{enumerate}
    Bằng tất cả những kiến thức và kinh nghiệm, em đã hoàn thành đồ án theo cách tốt nhất có thể. Vì thời gian còn hạn chế và hướng phát triển về kiến trúc Microservices là rất rộng nên em đã không thể tránh khỏi những sai sót. Vì vậy, em mong thầy cô có thể đưa ra những ý kiến để em có thể hoàn thiện đồ
án một cách tốt hơn.
        

    \section{Hướng phát triển}
    Em đã xây dựng cơ sở cho dự án rất chỉnh chu nên trong tương lai dự án có thể phát triển rất tốt. Dưới đây là một số hướng phát triển của em:
    \begin{itemize}
        \item Tiếp tục phát triển giao diện đẹp hơn, hiện đại hơn.
        \item Tối ưu truy vấn, refactor code.
        \item Phát triển cơ chế tìm kiếm bài viết liên quan theo keyword, thay vì tìm kiếm tìm tiêu đề có chứa keyword như hiện tại.
        \item Phát triển thêm chức năng gửi tin nhắn theo nhóm chat, không chỉ nhắn tin riêng tư như hiện tại.
        \item Xây dựng Service Storage dành riêng cho dự án liên quan đến file, media và streaming video.
        \item Xây dựng tính năng phát hiện spam bài viết, bình luận.
        \item Viết các test case bằng xUnit. 
        \item Triển khai CI/CD cho toàn bộ hệ thống với Jenkins.
    \end{itemize}
    
\end{document}